\q
Compléter: la lumière blanche est composée .......... radiations colorées.
\rv
   d'une infinité de
   \r
       d'aucune
       \r
       d'un nombre restreint de
       \r
    d'une unique
    \q
	On peut décomposer la lumière blanche avec
	\rv
	       un prisme
	   \r
         un dioptre
	     \r
         un fil
         \r
	       une lentille
	\q
  Après décomposition de la lumière blanche, on obtient
	  \r
         un spectre de raies
	     \rv
       un spectre continu
       \q  
	Une lumière monochromatique est composée
	       \r 
         d'un nombre restreint de radiations colorées
	       \r
         d'une infinitée de radiations colorées
	       \rv
         d'une seule radiation colorée
	       \r
         d'aucune radiations colorées
         \r
	Une lumière polychromatique peut être composée 
	       \rv
         d'un nombre restreint de radiations colorées
	       \r
          d'aucune radiations colorées
	       \r
         d'une seule radiation colorée
	       \rv
         d'une infinitée de radiations colorées
	\q
  L'oeil humain est sensible aux lumières dont les longueurs d'ondes sont omprises entre:
	       \rv
         0,4 et 0,8 µm
	 \r
         0,4 et 0,8 pm
	 \rv
         400 et 800 nm
	 \r
         400 et 800 µm
	\q
  L'énoncé de la première loi de Descartes de la réfraction est:
	       \r
         le rayon réfracté est contenu dans le plan de la surface de éparation es 2 milieux transparents.
	       \rv
         le rayon réfracté est contenu dans le plan d'incidence.
	       \r
         le rayon réfracté est parallèle au plan d'incidence.
	       \r
         le rayon réfracté est perpendiculaire au plan d'incidence.
	\q
  La seconde loi de Descartes de la réfraction peut s'énoncer
	       \r 
         $n_1 \sin(i_2) = n_2  \sin(i_1)
	       \rv
         n1 \sin(i_1) = n_2  \sin(i_2)
	       \r
         \f{n_1}{\sin(i_1)} = \f{n2}{\sin(i_2)}
	       \rv
         \f{\sin(i_1)}{n_2} = \f{\sin(i_2)}{n_1}
	\q
  Le rayon d'un faisceau d'une lumière monochromatique est dirigé sur une lame de verre d'indice de réfraction 1,47. L'angle d'incidence est de 40° et le milieu d'incidence est l'air. L'angle de réfraction vaut:
	\r
         17°
	\r
         40°
	\rv
         26°
	\r
         51°
	\q
  L'indice de réfraction n caractérisant un milieu transparent est donné par a relation:
	\r
         n = v/c
  \rv
       n = c/v
	\r
         n = c + v
	\r
         n = c X v
	\q
  L'indice de réfraction de l'eau est de 1,33. Quelle est la vitesse de propagation de la lumière dans ce milieu 
	\r
         $4,00 × 10^8$ km/s
	\rv
         $4,00 × 10^8$ m/s
	\r
         $4,43 × 10^{-10}$ m/s
	\r
         $2,25 × 10^8$ m/s
